【九西補選】馮檢基：非建制次次都關鍵一票 最關鍵時唔係坐齊

2018.12.01
剛過去的立法會九西補選中，代表建制派的陳凱欣勝出並成為立法會議員，而選舉中李卓人和馮檢基之爭就成為選舉焦點，被指鎅票的馮檢基指，今早出席電台節目時重申，參選是由於不滿非建制派以協商欽點方式推舉參選代表，又批評泛民經常用「關鍵一票」作口號，但在一地兩檢等重要議題上，「最慘就係關鍵一票非建制唔係坐齊晒」。

馮檢基認為，最近泛民在選舉時均以「關鍵一票」作為口號，如果選民為了顧全大局會支持，但他表示過去的「一地兩檢」等具爭議議案中，「有人不在立法會」，讓人不再相信非建制能否頂住「23條」，認為泛民「有冇將民主呢樣嘢『活出嚟』」

同場的民主黨胡志偉表示，馮檢基過去亦在非建制陣營一段長時間，認為過去泛民決定亦是集體行為，而選舉後核心問題是如何令更多選民出來投票，向市民解釋目前政局嚴峻，中央政府要對香港實行全面管治權，必須思考應對。

至於嶺南大學政治學系系主任李彭廣，今早就於另一節目時表示，九龍西補選是單議席單票制，中間選民投票取向是今次關鍵。

駁唔到

對泛民黎講，中間選民=收共產黨錢既人

胡志偉零回應人地話你次次有重要議題都缺席

抄連登?

條老千以前又咪成日潛水

唔使畀面班泛民後，就乜都敢講

feel老馮果種得戚 但唔該唔好搞錯件事 屌泛民係唔妥泛民 就唔關你事既 咪以為講兩句人話就吸晒本土支持 你今屆敗選前明明都係泛民一員黎

YES

講到自己冇支持過關鍵一席咁，連登仔一定好易受騙

賣撚咗屎忽實口響架

佢界票得手，又有得永續，緊係咁得戚喇

佢幾時話要吸本土支持
而家擺明唔妥泛民屌鳩佢哋咋嘛

連登仔受騙係不斷LOOP架啦

條友令我諗起湯渣十一哥

所以其實唔洗理邊個講
因為佢真係講得無錯
但係基哥唔好以為咁就有本土派投佢
你如果真係做到訪問講既野 有成績就自然有本土派投

delete左馮檢基3個字就perfect池
講既說話係無錯既，錯在由以前有份既人講出黎

點解係都要走左先識講人話

以前係既得利益者
係天下唯一泛民既一員
依家被人割蓆

繼續做本土派代言人

抄登仔之前比范國威呃都算 而家竟然比個老政棍舞？下次會唔會幫埋胡志偉佢地抬轎？

如果佢真係做到之前講籌錢幫旺角單野嘅義士
大把本土派投俾佢

記住, 做過泛民都冇個好人, 前泛民? 不了

熱狗夠話幫啦，結果

係咪真係有做會有人知
小麗老母同熱狗有眼俾你睇啦